點解d昆蟲好似幾高跌落地都唔死

係張枱撥左隻甲由落地
對佢地黎講就好似係幾百層樓被人推落街
但係佢仲行得走得
人，貓，狗，獅子，老虎呢d就係比自己高幾倍既平面推落去就會死
究竟係咩原因

你嘅mass大過昆蟲好多
所以你落地前嘅Momentum都大過昆蟲好多
而你同昆蟲落地後嘅momentum幾乎係0 (停咗響地板上)
所以你同昆蟲嘅Change of Momentum差好遠
By F = (mv - mu)/t
你落地受嘅Force大好多

都估到會有班psy撚出現

點解一掌揮落隻蚊到隻蚊都唔死
但比人打一巴咁痛

因為磁通量改變

會死

呢個post啲野好深奧

呢個係關體積同流體摩擦力事，同埋昆蟲嘅承受力，而唔只關mass事。假如喺廿幾樓真空跌落地一樣有機會死

咩psy撚

Phy定psy

Psyhic

Psy

我只係簡化個condition等樓主易明啲
如果考慮昆蟲嘅承受力，即係講緊昆蟲柔軟度等
By F = (mv - mu)/t
Impulsive Time 上升, 所以F下降

至於流體摩擦力，由於昆蟲細啲
所以Specific surface area (Surface area/mass) 上升
流體摩擦力 = bv^2 (唔肯定條式) & b上升
所以流體摩擦力上升

Psy大師

對！

暈啫

直接啲俾片你睇

psy

佢地命硬囉

昆蟲自身體重對比表面面積相比其他物種細，好快達到terminal velocity due to air resistance
幾高跌都唔死

因為p=mgh

細個唔知邊撚個同我講無脊椎生物（特指昆蟲）係跌唔死，佢話佢跌既時候d空氣阻力定乜7會幫佢地慢慢咁落去，我雖然唔信但係呢樣野一直都會係我個腦入面

終端速率

唔知點解有點感人